含家剷泥齊運吉處

想問下過户問題

小弟今日睇左車，聽日打算上埋架
但又過唔到户，應該點做呢？

應該俾左訂先？但俾幾多訂？(車價200k)
再等佢過户，過完就俾埋尾數？

但問題就黎，佢會唔會食左我個訂當無事發生？
一次過呃十個人落訂咪好禾味

另外我一係聽日一次過fullpay比佢揸走架車？
佢可唔可以報警話我偷車

Sorry for 1999
利申 第一次買車

留下負皮都屌下我呀

$5000左右訂
而家過戶搞14日 上完架你都係要等14日先揸得

上完架覺得ok簽臨時買賣合約
係咁耳比幾千蚊訂
個買家話200k車你比咁少訂？！
你要買嘅點都會買
唔通比完幾千蚊唔買送啲訂比佢洗？

咁大個人都唔知可以自己整份臨約...

Thanks bro

可以同舊車主傾
full pay 後你拎走架車同牌簿
你會安排轉名
呢段期間你唔會渣出街
睇下佢信唔信得你過

記住宜家買家強勢, 無左你呢個買家佢都唔知幾時搵到人買, 當然開個方便自己的辦法

你都on9 大把人想買車費事坐車 早一日過戶早一日有得揸

黃文廸 Wong Man Dick SGT 34877 三柴狗
老豆搵仔編號： #A1093
電話號碼：
地址：油塘高翔苑高鳳閣B座901
身分證：K266399(6)
生日日期: 1974年4月14日
伴侶：張倩儀 96655422
出沒地點及生活習慣: 秀茂坪
威水史：
射盲印尼女記者之頭號疑犯

點 on9?

宜家唔係唔想過戶, 無預約唔比入運輸署辦手續呀, 天才
200K 車係咪咁易走呢?
你係 seller 即收 200K 定收 5K 訂再無了期咁等呢?

月尾啦, Seller 又要比多個月停車場

睇 #5 啦，原來果位會員講得啱
正常你係買家都唔會落訂唔交車啦 貪玩咩
加上預約同排都係大概 2 3 星期
點無了期等法呀？
啱啱爆獲閂門就話唔知點算啫
而家成幾個月個個都知係入箱等

剛剛睇過最快要 20/4 先有期
seller 收左訂 lock 死左個價, 又可以繼續用車
見到有水魚高價賣完賠訂, 咁正去邊度搵?
20/4 過戶, 爭成個月咁滯又要唔要上多次架驗車?

如果入箱等, 都唔知邊日攪掂
buyer 應該幾時比尾數 seller 呢?
seller 未收到尾數轉左名, 又肯唔肯呢?

我個方法係 buyer 攞晒主動權
而又令 seller 覺得合理的方法
可能未必係最好, 但一定唔係 on9

張過戶紙可以賣家簽定，收到full pay 後比埋牌簿買家。兩面都搞掂，當然簽多張紙寫明交易後法律責任在買家。張過戶紙寄上TD 就OK

唔係話你方法 on9, 講緊話咩買家強勢, 無左你呢個買家佢都唔知幾時搵到人買, 呢個諗法 on9
你究竟有冇買過二手車? 不嬲簽約同交車都有一定空窗期, 同埋唔賣一定賠訂係基本架喎, 一向都可以咁做.

要14日咁耐咩？我3-3星期二扑鎚買，車行話星期三上晝比到cover note 佢的話，星期五就有牌簿。但係我自己衰遲左搞保險，搞到要下晝先出到cover note 比車行，最後9-3星期一下晝鈴牌簿。

今時今日咁的市道, 買家係咪強勢各有各睇法, 無謂拗, 但唔好話有呢個睇法的人 on9。

留意返樓主最關心的問題, 會唔會比人食訂走佬? 係, 可以簽臨約, 咁對方違約去追, 要用幾多心力先追得返呢? 警察一句話唔係刑事就靠你自己追了。我仲相信法治, 但要追都唔係咁易。

二手車我都買賣過, 私讓梗係一齊上運輸署攪手續, 空窗期咪一日半日。
宜家我比晒錢, 夾左部車同牌簿返黎, 鍾意自己預約幾時去運輸署攪手續就得, 唔駛就 seller, 再唔係郵寄申請, 當新牌簿同行車證返黎就即刻用得。

呢個方法我朋友上個月賣車先用過, 成交價 30 幾萬, buyer 抬錢去贖車會, 然後拎埋牌簿同架車走, 順利交收。

每種方法都有利弊, 亦不一定所有 seller 接受, 我諗大家都係想比樓主多個意見, 注意下用詞就大家討論得會開心 D。

我都覺得應該係咁，先俾錢交車後交文件
最多寫返張紙講清楚責任係新車主負責
舊車主就一齊去入箱確保佢有交文件轉名

睇返運輸處個網都係寫轉手後72小時內要交過戶，即係都俾人轉手先

車輛轉讓
任何車輛在轉手後七十二小時內，有關車主必須遞交一份填妥及簽署的車輛過戶通知書（運輸署表格TD25），交予運輸署牌照事務處，以證明轉讓及承讓雙方均同意是項交易。

90蚊張form
去車行搞啦
佢地派人去運輸署
俾齊文件好快有
你驚部車上完架之後俾舊車主換野既
就寫張臨時買埋合約
俾多啲訂
然後渣走

呢個方法先正路

睇岩後約時間上架 上完冇問題就即時full-pay 隨即簽合約 寫明買賣前法律責任賣方負責 買賣後就買方負責
跟手交埋牌簿 車匙 同寫埋TD 25 過戶表格
再上網買埋保險 之後揸去運輸署入箱 等電話通知
期間可以繼續揸 因為已經買左保險 只係差過戶未做

咁樣係咪最好最方便？

cover note係未過戶前究竟保唔保你最好問清楚保險公司先，始終個牌簿個車主名仲未係賣家，佢大條道理唔保新車主

而家好多巴打你d情況既都係等收到牌簿後先再揸，一係拎左架車返黎先擺自己停車場，但係舊車主未必信得過你，合約點寫都好，有咩事上黎都係第一時間煩左舊車主先

咁交易方式兩邊夾架啫 雙方都信得過真係咁樣最好

應該保